法國農民要生存，開拖拉機到巴黎堵路抗議

法國農民要生存，開拖拉機到巴黎堵路抗議

這個星期三，11月27日，法國瓦勒德瓦茲省Val-d’Oise 農民開着150輛拖拉機堵在巴黎環城車道近巴黎的路口。他們的代表莫雷 Guillaume Moret 說，要是馬克龍不見他們，他們就不走。有一部分農民在橋下搭起了燒烤，他們說，他們有吃的有喝的，堅持兩天沒問題。需要在那裡待多久，他們就會待多久。

世界報說，從全國各地趕到巴黎示威的農民一共開着八，九百輛拖拉機堵在巴黎各個城門口。

到星期三快中午的時候，差不多200 名農民臨時堵在巴黎香街，把乾草倒在著名的Fouquet’s 餐廳門口，他們在問什麼時候可以見總統。結果等到下午，他們仍然沒有得到迴音。

農民莫雷說，他在五年之內收入減少了 40%。 這樣下去，還能堅持多久，明天還能以農業為生嗎 ？ 他要求總統給出一個具體的承諾。

世界報說，農民們說，現在有差不多20 %的農戶沒有辦法繼續以農業為生了。法國政府拿不出具體的有能見度的政策來扶持農業，農民們對此非常不滿。

其實農民們在10月8日和10月22日已經在法國各地的省政府示威過了。當時他們都喊着說，馬克龍，你要回應我們。結果一個多月過去了，農民們說，總統的回應還遲遲沒有作出來。

還有，農民們說，法國總統決定從2021年起禁止使用農藥草甘膦, 這對他們來說是雪上加霜。一位名叫朗貝爾 Claude-Loïc Lambert 的農民是種稻子的，他說，草甘膦讓我們節省了好多時間，現在我們是21 世紀了，我沒辦法在170畝地里一點一點來做。他家四代都是農民，他說他今年50歲，兒子已經16歲了，他對兒子說，家裡第五代做不了農民了。他說他如果見到馬克龍，一定會說，他想要按他的方式來做農活。他的表兄弟 Benoît Lambert 今年已經66歲了，他在地里用草甘膦已經用了50年，他說，你買要改變我們的生產方式，那等於要剝奪我們的一部分生產工具。

法國在防治艾滋病的問題上失敗了，這是世界報今天另一個重點標題。文章說，過幾天就是全球防治艾滋病日了，一個評估法國防治艾滋病政策的獨立委員會提交報告說，法國在檢測和預防方面做得很不好。

文章所，法國擁有剷除艾滋病感染的所有的工具，無論是檢測也好，預防性治療也好，應有盡有。可是法國艾滋病感染率恆定。 所謂恆定，指的是法國每年有6400個新增病例，其中30%已經病得很嚴重了。

世界報說，報告提到，在關鍵人口裡艾滋病感染的狀況並沒有向好的方向發展。在同性戀人群中，在外國出生的人口中，尤其是非洲亞撒哈拉地區來的人口中，感染在持續發生，很多是在法國境內感染的。2016年，法國有24000人不知道自己已經感染了艾滋病，這些人中有52% 的人是在國外出生的。24000人中有9000人是同性戀者。

現在雖然作出了努力，但是法國在降低艾滋病感染率方面不如國外；以國家的水平來對比，以城市的水平來對比，都不如國外。法國全國防治艾滋病委員會表示，在統計艾滋病感染的數據收集上，法國也相對落後。

對此報告建議，在法國全國範圍內要重新做工作，而且要加大力度來做，防治艾滋病。